%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[a6paper, landscape, includehead, margin=5mm]{geometry}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-devoir}

\fancyhead[L]{\textsc{Activité}}
\fancyhead[R]{\textsc{Fonctions paires et impaires}}

\begin{document}

On considère les deux courbes $f$ et $g$ représentées dans lesgraphiques suivants.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.7, yscale=.9]
  \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=.5] (-4, -1) grid (4, 3);
  \draw[-latex] (-4,0) -- (4,0);
  \draw[-latex] (0,-1) -- (0,3);
  \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
    (-4,-1)
    (-2, 1.5)
    (0, 2.7)
    (2, 1.5)
    (4,-1)
  };
  \draw (0,0) node[below left]{$O$};
  \draw (-4, 3) node[anchor=north west]{Courbe de $f$.};
  \draw (-.3, .5) -- (.3, .5) node[right]{1};
  \draw (1, .2) -- (1, -.2) node[below]{1};
\end{tikzpicture}
~
\begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.7, yscale=.9]
  \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=.5] (-4, -1) grid (4, 3);
  \draw[-latex] (-4,0) -- (4,0);
  \draw[-latex] (0,-1) -- (0,3);
  \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
    (-4,1.5)
    (-2, 2.5)
    %(-1, 1)
    %(1, 1)
    (0, .5)
    (2, 2.5)
    (4,1.5)
  };
  \draw (-4, 3) node[anchor=north west]{Courbe de $g$.};
  \draw (0,0) node[below left]{$O$};
  \draw (-.3, .5) -- (.3, .5) node[right]{1};
  \draw (1, .2) -- (1, -.2) node[below]{1};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Quels sont les éléments de symétrie de chacune des deux courbes ?
      \item Résoudre graphiquement les équations suivantes.

        \begin{enumerate*}[(a)]
          \item $f(x)=-2$ ;
          \item $f(x)=3$ ;
          \item $g(x)=3$ ;
          \item $g(x)=5$.
        \end{enumerate*}

      Que remarquez vous ?
    \item On suppose que les courbes sont symétriques sur l'ensemble $\mathbb{R}$ tout entier.
      On suppose également que $f(7)=10$.
      Trouvez deux solutions de l'équation $f(x)=10$.
\end{enumerate}

\end{document}
